<resources>
    <string name="app_name">MakeYOCoffee</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="first_string_">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>

    <string name="how_coffee_grows_title">Как растет кофе</string>
    <string name="how_coffee_grows1">Прежде чем ответить на вопрос, как растет кофе, необходимо выяснить, где он растет. Исторической родиной кофе можно считать тропические и экваториальные районы Азии (в основном Индонезия), Африки и Южной Америки. На данный момент выращиванием кофе занимается примерно 50 стран, причем в каждой их них сложились свои условия, поэтому и ароматические свойства сортов получаются неповторимыми. Всего на нашей планете насчитывается порядка 6 млрд кофейных деревьев, что по площади занимает примерно 4,5 млн га.</string>
    <string name="how_coffee_grows2">Что представляет собой само растение? Это вечнозеленое дерево с овальными кожистыми листьями. В тропических лесах кофейные плантации образуют подлесок, однако деревья могут достигать высоты и 4-9 метров. Кофейное дерево, которое больше похоже на кустарник, имеет стержневой корень, прорастающий в глубину на 2,5 метра. В семействе мареновых (а именно к нему относится кофе) встречается до пяти тысяч видов и подвидов деревьев и кустов. Из них всего пятьдесят разновидностей – это сами кофейные деревья, дающие всем кофеманам и просто любителям этого культового напитка невероятно ароматный кофе. Плодоносит растение круглый год. По этой веской причине зерна собирают исключительно вручную.</string>
    <string name="how_coffee_grows3">Как растет кофе? Нужно отметить – довольно необычно. Листья, темно-зеленые, блестящие обычно сохраняются на дереве до четырех лет. В пазухах листьев «прячутся» благоухающие цветы белого цвета, внешне напоминающие жасмин. Плоды похожи на вишню и отличаются насыщенным красным или черно-синим оттенком. Внутри кофе есть два плоско-выпуклых семени, одетые в роговую оболочку и покрытые серебристой кожицей. Это и есть зерна кофейного дерева, виновники кофейного торжества! Намного реже встречается только одно семя. Такие ценные зерна называются «жемчужными». Обычно их собирают отдельно. Знатоки дела утверждают, что сваренный из них кофе отличается отменным вкусом. Вообще, плоды кофе невероятно полезны благодаря высокому содержанию витамина С, антиоксидантов и большому количеству полезных для организма биологических соединений.</string>
    <string name="how_coffee_grows4">Земля, на которой произрастают кофейные деревья, должна быть в меру плодородной – слишком насыщенная почва может привести к быстрому созреванию зерен, а в результате – к ухудшению качества кофе. Кофейные деревья сильно зависят от климатических условий. В идеале температура воздуха должна варьироваться от 17 до 23 градусов. При температуре ниже 8˚С дерево может погибнуть. Поэтому кофе и не культивируется в Европе. Осадки тоже играют важную роль. Как ни странно, но избыток солнца отрицательно влияет на, казалось бы, теплолюбивое растение. Чтобы уберечь деревья от солнечного света, на кофейных угодьях обычно сажают деревья – эритриты. Плодоносный цикл кофейного дерева, во время которого можно получить большой урожай зерен, длится примерно пятнадцать лет, хотя плодоносят деревья почти шестьдесят лет. Одно деревце способно дать до 3 кг кофе в год.</string>
    <string name="how_coffee_grows5">Есть смысл подробнее рассмотреть такие сорта кофе, как робуста и арабика, поскольку они наиболее известны не только знатокам напитка, но и любителям. Большая часть деревьев, растущих на кофейных угодьях, относятся к подвидам, как арабика (он же аравийский). Как правило, это невысокие деревья, достигающие в высоту в среднем пяти метров. Однако если за ними не ухаживать, то они могут вырасти до девяти метров. А такой расклад зачастую приводит к уменьшению урожайности. По этой причине с целью облегчить уход за кофейными деревьями, обычно культивируют исключительно высокие деревца. Арабика, как правило, произрастает на высоте 900 метров над уровнем моря. Это достаточно капризный сорт кофе. 75% кофе изготавливают из арабики. Зерна аравийского кофе придают напитку неповторимый и в то же время необычный вкус с небольшой кислинкой. Сорт кофе арабика зреет в среднем 8-9 месяцев, а робуста – 10-11. В зависимости от климата, географического положения, сезона в том или ином районе и высоты над уровнем моря время сбора урожая зерен различается. Например, в Африке плоды кофе собирают с конца октября до апреля, в Бразилии - с мая по сентябрь, а в Центральной Америке – с октября по март. Зерна робусты, появляющиеся скорее после опыления, созревают спустя 9-11 месяцев, арабики – 5-8 месяцев. По форме сорта робусты и арабики тоже различаются – в первом случае они более круглые и мелкие, чем плоды аравийского кофе, которые отличаются волнистым разрезом и овальной формой. В робусте содержится больше кофеина, и этот подвид менее капризен. Зачастую его используют как добавку к другим сортам кофе, однако это не умоляет его вкусовых качеств, поскольку даже скептики и знатоки дела признали, что все зависит от того, в каком регионе он вырос. Однако стоит признать, что в качестве самостоятельного кофейного напитка его почти не используют.</string>
    <string name="how_coffee_grows6">А теперь полезная информация для тех, кто хочет попробовать вырастить кофе в домашних условиях. Несмотря на то что кофейное дерево – растение теплолюбивое, его можно культивировать (или по крайней мере попробовать это сделать) и в наших широтах, а точнее – у себя дома. В таких условиях кофейное дерево достигает полутора метра, поэтому оно не будет проблемой даже в помещении с низким потолком. Если у Вас возникло довольно смелое желание развести кофе в домашних условиях, причем в больших количествах, то необходимо обратить внимание на возраст растения – чем больше его возраст, тем меньше вероятности, что кофейные зерна прорастут. Если высадить сто зерен, прорасти смогут лишь единицы. В первый год кофейное дерево обычно вырастает примерно на 15-25 см. Созревшие зерна похожи на небольшие вишни, а мякоть их очень даже съедобная. Внутри ягоды есть два зеленых зерна, их и нужно обжарить, тогда Вы сможете насладиться неповторимым вкусом домашнего кофе.</string>

    <string name="coffee_benefits_title">Польза кофе</string>
    <string name="coffee_benefits1">Много мифов и толков ходит по поводу того, полезен ли кофе. Как Вы думаете, почему все мы так дружно, а главное, хором, "подсели" на кофе и какая польза от кофе?
Сразу хочется поделиться радостной новостью – кофе полезен! Такой однозначный вердикт вынесли недавно ученые из Японии и США. Польза кофе была выяснена во время длительных исследований, в течение которых некоторые счастливцы имели возможность совершенно безвозмездно наслаждаться бодрящим напитком. В это время стало ясно наконец, что у любителей напитка (у тех, кто пьет более пяти чашек кофе в день) реже встречаются заболевания сердца и даже диабет. Кроме того, заядлые кофеманы меньше мучаются от подагры, камней в желчном пузыре и почках, возрастной потери памяти, а также, внимание, венерических заболеваний.</string>
    <string name="coffee_benefits2">Исследователи из Мадридского университета также порадовали хорошими известиями о пользе кофе. Все дело в том, что ученые на протяжении 20-ти лет проводили наблюдения за 128 тысячами женщин и мужчин. В результате столь масштабного эксперимента выяснилось, что у тех, кто регулярно употребляет кофе, риск развития инфаркта гораздо ниже. Этот факт подтвердился еще одним исследованием. Оно также продолжалось на протяжении 15 лет, а участие в нем приняли около 30 тысяч человек. Возраст испытуемых колебался в диапазоне 55-69 лет. Выяснилась следующая закономерность: те, кто в день выпивал от чашки до трех бодрящего напитка, на 24% меньше умирали от сердечно-сосудистых заболеваний. Такое чудотворное действие кофе оказывает благодаря большому количеству содержащихся в нем антиоксидантов.</string>
    <string name="coffee_benefits3">Всем мужчинам следует взять на вооружение тот факт, что кофе действует на женщин возбуждающе. Поэтому на свидании целесообразнее угощать понравившуюся даму крепким кофе. Но ученые утверждают, что подобное действие сильнее сказывается на девушках, кто пьет напиток время от времени, а не постоянно.
Кофе на свиданииНедавнее открытие специалистов из Гарварда выявило пользу черного кофе. Несколько чашек кофе в день снижают риск заболевания диабетом. Причем хороший натуральный кофе уменьшает шансы заболеть вдвое у мужчин и втрое у женщин. Те же данные через некоторое время дали и голландские ученые, подтвердившие информацию опытным путем. Польза кофе для женщин, также как и для мужчин, радует умы настоящих кофеманов.</string>
    <string name="coffee_benefits4">А теперь приятная новость для пожилых ценителей хорошего кофе. Дело в том, что, как сообщили ученые из университета Аризоны, у пожилых людей, кто выпивал с утра чашечку кофе, к вечеру память заметно усиливалась. Кроме того, этот эксперимент доказал пользу кофе в зернах при заболевании Паркинсона, вернее, для ее профилактики, поскольку оказалось, что Польза кофесреди тех, кто выпивал больше трех чашек напитка в день, было в пять раз меньше заболевших паркинсонизмом. То же самое можно сказать и о болезни Альцгеймера.
Хотелось бы поделиться еще несколькими фактами о пользе кофе в зернах, пользе кофе для женщин, да и вообще, пользе кофе, ведь для настоящих поклонников напитка это как бальзам на душу.</string>
    <string name="coffee_benefits5">Миф о пользе кофе и вреде, который якобы наносил напиток организму, теперь, вероятно, окончательно рассеян. После многочисленных доказательств полезных свойств кофе еще одним ценным сведением является то, что напиток усиливает положительное действие антибиотиков на человеческий организм. Усиление действий лекарственных препаратов происходит как минимум в два раза.
Польза кофе во время беременностиЕсли беременность проходит без осложнений, то мамочкам можно без опасений выпивать до трех чашек кофе в день. И это не только не навредит плоду, а, наоборот, усилит микроциркуляцию крови в плаценте.
Пользу натурального кофе доказывает и исследование, проведенное недавно в США. По данным, полученным в процессе, напиток на 40% снижает риск появления такого опасного заболевания, как подагра. Специалисты из университета Джорджии утверждают, что пара чашек напитка перед спортивными тренировками снижает восприимчивость к боли.
А теперь хорошая новость для тех, кто любит не только настоящий кофе, но и хорошее спиртное – их порадуют ученые из Америки. Дело в том, что в ходе исследований, ставивших цель выяснить, какая польза от кофе, оказалось, что бодрящий напиток снижает вероятность такого заболевания, как цирроз печени на целых 22%. Неожиданные данные, не правда ли?</string>
    <string name="coffee_benefits6">Многие любители кофе ничего не могут с собой поделать и предпочитают напиток вкупе с сигаретой. Сколько же пришлось выслушать бедолагам о вреде подобного соединения! Но справедливость восторжествовала – оказывается, кофе снижает вред от курения. Поэтому, прежде чем сомневаться в пользе натурального кофе, стоит вспомнить многочисленные исследования, проведенные компетентными специалистами.
\nСегодня мы взвесили все «за» и «против» о пользе и вреде кофе – выводы очевидны. Если Вы хотите жить дольше, а самое главное, счастливее, не бойтесь позволить себе расслабиться и выпить чашечку хорошего натурального напитка.</string>

    <string name="coffee_myths_title">Мифы о кофе</string>
    <string name="coffee_myths0">Самый противоречивый напиток, о котором ходит множество слухов, – это кофе. Его не пьют только ярые противники, на слух и запах не переносящие намека на кофе. Никто не остался равнодушным к этому древнему зелью, бодрящему и согревающему. Существует огромное множество рецептов его приготовления, так что каждый человек может насладиться кофе по своему вкусу. Если Вы привыкли начинать утро с чашечки этого напитка, пора разобраться, где мифы о кофе, а где правда.</string>
    <string name="coffee_myths_subtitle1">Кофеин вызывает привыкание</string>
    <string name="coffee_myths1">Это не так. Конечно, если Вы ежедневно употребляете несколько чашек кофе в день, а потом резко прекращаете его пить, Вы действительно ощутите недомогание, возможны головные боли, вспышки раздражительности. Однако подобный эффект будет наблюдаться с прекращением любого продукта, который Вы будете употреблять так же часто, как например, сахар или мясо. Рекомендуется постепенно снижать дозу кофе до общепринятой. Кстати, в медицине кофеин широко используется в качестве составляющей для лекарств, поскольку он усиливает их действие.</string>
    <string name="coffee_myths_subtitle2">Кофе вызывает остеопороз и рак</string>
    <string name="coffee_myths2">Ученые отрицают тот факт, что кофе может стать причиной развития опухолей и рака груди у женщин. Что касается остеопороза, этот миф о кофе имеет правдивую основу. Кофеин действительно участвует в вымывании кальция из организма, вследствие чего кости становятся хрупкими, однако стакан молока в день спасет Вас от этой напасти. И это несмотря на то, что молоко – не самый богатый кальцием продукт! Немного сыра или орехов, чтобы восполнить потерянный кальций от чашки кофе, и Ваш организм сыт и доволен.</string>
    <string name="coffee_myths_subtitle3">Кофе влияет на сердце</string>
    <string name="coffee_myths3">Миф о кофе, от которого учащается сердцебиение, имеет некоторые основания. На самом деле одна чашка кофе не поднимет давление даже на тот уровень, на который оно поднимается от физических упражнений, например подъема по лестнице. Другое дело, если Вы пьете одну чашку за другой, тогда Вы получите не только временно возросшее артериальное давление, но и неприятные последствия со стороны ЖКТ. Кроме того, намекнем, что кофе обладает легким мочегонным эффектом: не увлекайтесь, все хорошо в меру. Что касается того, что кофе поднимает уровень холестерина в крови, – это расхожее заблуждение.</string>
    <string name="coffee_myths_subtitle4">Кофе вреден для беременных</string>
    <string name="coffee_myths4">Напомним, что кофеин содержится и в чае, и в шоколаде, поэтому назвать кофе вредным для беременных, значит сказать им, что им также вредно пить чай. Конечно, стоит сократить количество кофеина, если женщина находится в положении, поскольку кофе способствует выработке гормонов стресса, а тревоги не идут на пользу будущей маме. Кроме того, беременным женщинам и без кофе приходится переходить на питание, обогащенное кальцием, ввиду формирования нового организма.</string>
    <string name="coffee_myths_subtitle5">Кофе без кофеина теряет вкусовые свойства</string>
    <string name="coffee_myths5">Если Вы хотя бы раз пробовали кофе без кофеина, то поймете, что это не так. Кофеин удаляется из еще зеленых бобов и не влияет на вкус. Отличный выход для тех, кто не может позволить себе пить кофе, но отказаться от этого напитка не хочет.</string>
    <string name="coffee_myths_subtitle6">Кофе помогает бороться с алкоголем в крови</string>
    <string name="coffee_myths6">Это не так. Более того, ни в коем случае нельзя пить кофе, находясь в состоянии алкогольного опьянения. Кофе ненамного повышает артериальное давление, но если Вы выпьете его после изрядной доли алкоголя, эта малость может стать чрезмерной нагрузкой на сердце.</string>
    <string name="coffee_myths_subtitle7">От кофе появляется целлюлит</string>
    <string name="coffee_myths7">Эти мифы о кофе касаются женщин, так заботящихся о своей внешности. Они берут свое начало в мочегонном эффекте кофе. Напомним, эффект этот слабый, для того чтобы кофе вызвал обезвоживание клеток, пить его придется долго. Вы раньше получите тревожный звоночек от организма о том, что пора прекратить его пить, чем допьетесь до целлюлита. По иронии жизни скраб из молотого кофе используется для борьбы с этой напастью. Считается, что его применение ускоряет метаболизм и улучшает кровообращение в тканях. К слову, кофеин добавляют в антивозрастные кремы, они сглаживают поверхность кожи, уменьшая видимость недостатков.</string>
    <string name="coffee_myths_subtitle8">Если кофе не вреден, он, по крайней мере, бесполезен</string>
    <string name="coffee_myths8">Этот миф о кофе остается мифом. Одна чашка кофе действительно бодрит и способствует улучшению концентрации. Кроме того, кофеин является природным антиоксидантом, а значит, защищает клетки организма от разрушающего воздействия свободных радикалов. Омоложения при этом не происходит, но снижается риск сердечных приступов и развития рака.
На самом деле полезное действие кофеина на организм вовсю изучается на данный момент. Уже доказана его польза при лечении астмы и аллергии.

Если кофе не вреден, он, по крайней мере, бесполезен

Еще многое можно сказать об этом противоречивом напитке, но, регулярно употребляя кофе, нужно помнить лишь одно: во всем нужна умеренность. Будьте здоровы и наслаждайтесь кофе!</string>

    <string name="coffee_calories_title">Калорийность кофе</string>
    <string name="coffee_calories0">Кофе любят все. Особенно если речь идет о натурально зерновом кофе, чей изысканный вкус с горчинкой дарит несомненное удовольствие. Однако многие девушки не устают изводить себя вопросом, сколько калорий в кофе. Мы предлагаем удовлетворить любопытство прекрасной половины человечества и назвать калорийность кофе.</string>
    <string name="coffee_calories_subtitle1">Сколько калорий в чашке кофе</string>
    <string name="coffee_calories1">У бодрящего напитка, как и у любого продукта, несомненно, есть своя калорийность. Она разнится в зависимости от вида напитка. Но, откровенно говоря, калорийность кофе весьма низка даже в своем максимальном объеме – всего 1-2 калории на одну чашку. Такую массу можно и вовсе не брать в расчет. Но все дело в том, что это калорийность черного крепкого кофе без сахара, молока и прочих добавок. Только вот употребляют напиток в таком виде крайне редко. Хотя взять на заметку стоит, что если Вы замените второй завтрак или третий полдник чашкой черного кофе, то лишний вес при этом точно не наберете.
Чтобы понять, насколько действительно калорийно кофе, лучше рассмотреть самые популярные рецепты напитка, где выступают еще несколько составляющих ингредиентов.</string>
    <string name="coffee_calories_subtitle2">Сколько калорий в кофе с молоком</string>
    <string name="coffee_calories2">Вспомним о таком любимом и даже обаятельном напитке как кофе латте, ведь многих интересует, сколько калорий в кофе с молоком. Кофе с молокомЗдесь этот вопрос весьма уместен, поскольку вышеупомянутый популярный вид напитка как раз и представляет собой смесь молока и кофе, причем молоко составляет его основную часть. Чтобы верно рассчитать калорийность такого напитка, возьмем за основу калорийность молока. В небольшую чашку вмещается как минимум сто грамм молока, если за расчет берем молоко с жирностью 2,5 процента. Имеем: на сто граммов - 53 калории. Вот Вам и ответ на вопрос, сколько калорий в кофе с молоком.
Если Вы предпочитаете кофе со сливками, тогда количество калорий в Вашей чашке увеличится. Калорийность сливок высчитывается из расчета 35 ккал на 100 граммов.</string>
    <string name="coffee_calories_subtitle3">Сколько калорий в кофе с сахаром</string>
    <string name="coffee_calories3">Следующий вопрос на повестке дня: сколько калорий в кофе с сахаром. В таком соединении калорий еще больше. Несмотря на то что сахар бывает разный, в среднем его калорийность составляет 24 калории на чайную ложку. Если Вы сластена, то имейте это в виду. Теперь подсчитаем: берем за основу чашку с кофе, куда налито 100 мл молока и положено две чайные ложки сахара - калорийность подобного напитка составит ни много ни мало 101 ккал.
В принципе, 101 калория – это немного, но ведь любители кофе редко обходятся одной кружкой в день. И если Вы любите черный кофе в чистом виде, то здесь вопросов не возникает, но вот если Вашим любимым кофе является, допустим, латте, то 4 кружки в день – это уже 400 калорий. Зато у этой медали есть обратная, довольно приятная сторона. Если кофе с молоком так питателен, а про подаренный заряд бодрости и говорить не приходится, то можно спокойно «подзаряжаться» таким напитком в рабочие будни, когда некогда перекусить. Очень удобно!</string>

    <string name="pour_over_title">Кофе пуровер</string>
    <string name="pour_over1">Если Вы относите себя к матерым кофеманам, то наверняка слышали про способ заваривания кофе пуровер. Если же нет, то читайте статью и не говорите потом, что в первый раз слышите это слово.</string>
    <string name="pour_over2">Итак, название «пуровер» происходит от английского pour over – лить сверху. Как Вы понимаете, льют сверху воду на кофе очень медленно. А теперь – подробности.
Для приготовления кофе пуровер требуются различные приспособления, поэтому готовят его чаще в кофейне. Конечно, можно это сделать и дома, однако главное в этом кофе – процесс его приготовления, по аналогии с чайной церемонией. Хотя популяризировали этот способ американцы, но его родина – Япония. Там он появился еще в 1908 году, но до Америки дошел только к 2010 г. До этого пуроверы привозили только туристы в качестве сувенира. Японцы имеют склонность к наблюдению за точностью и аккуратностью движений. Метод заваривания кофе в пуровере за схожесть ритуалов называют также кофейной церемонией.</string>
    <string name="pour_over3">Для приготовления кофе пуровер Вам понадобится дриппер – пластиковая, стеклянная или керамическая воронка. Ее частенько делают в виде аккуратной чашечки, которую устанавливают над сосудом для кофе. В дриппер вставляется специальный бумажный фильтр, куда засыпается молотый кофе. На него через воронку тонкой струйкой льется горячая вода. Но сначала необходимо смочить фильтр, чтобы избавить напиток от привкуса бумаги. Эту воду выливают и смачивают кофе в фильтре. Дайте ему немного раскрыться и подготовиться к основному процессу, а затем приступайте к медленному переливанию воды из чайника через кофе. Для того чтобы добиться желаемого эффекта, используют чайник-пуровер. Его отличительная черта в очень тонком длинном изгибающемся носике и удобной ручке, так его долго можно держать на весу, равномерно наливая воду через фильтр. Всего требуется от 5 до 8 минут для того, чтобы вся вода прошла через кофе. Как и при заварке чая, вода не должна быть кипятком, примерно 95 градусов будет достаточно. Проливание воды производят по спирали и от бортика к центру, так максимальное количество экстракта кофе попадет с расположенный ниже сосуд. Важно также отметить, что нижний сосуд должен сохранять тепло, иначе за время приготовления напиток порядком остынет. Можно использовать стеклянный чайник с толстыми стенками.</string>
    <string name="pour_over4">Знатоки скажут, что этот способ очень похож на заваривание кофе в кемексе и будут правы. Только в пуровере используется более мелкий помол кофе и немного другое приспособление. Кстати, многие неверно называют это приспособление в виде чашечки – харио. На самом деле Hario – это только японская марка, кроме этой компании пуроверы производят и многие другие. Также этот метод можно сравнить с капельной кофеваркой: принцип похож, но на деле есть много различий.</string>
    <string name="pour_over5">Секрет привлекательности кофе в пуровере в том, что вкус и качество приготовленного напитка целиком зависят от того, кто его готовит. Вы определяете температуру, подбираете качество помола кофе, регулируя крепость напитка. Кроме того, имея все необходимое, кофе пуровер можно готовить и дома.</string>

    <string name="moka_title">Гейзерная кофеварка</string>
    <string name="moka1">На сегодняшний день есть множество приспособлений для заваривания кофе. Все они самобытны и имеют свою историю. В этой статье пойдет речь о гейзерной кофеварке. Она принципиально отличается от большинства кофеварок, поскольку в основе ее работы лежит принцип фильтрации с помощью пара.
Появилось это приспособление в теплой Италии, на родине большинства рецептов приготовления кофе. В этой стране ни одна семья не обходится без кофеварки гейзерного типа, которую также называют мока. Как иначе регулярно пить вкусный ароматный эспрессо? Мока может быть разных размеров, так что в ней можно приготовить кофе и на одного человека, и на большую семью с родственниками и соседями.
Это может прозвучать странно, но многие инженерные умы бились над созданием гейзерной кофеварки. В начале XIX века первый прототип сконструировал парижанин Жак Ганде, к слову, он был не ученым, а ювелиром. В этой версии горячая вода под давлением поднималась в ручке и понемногу брызгала на молотый кофе. Но это был лишь только опыт. По-настоящему кофеварка гейзерного типа получила широкое применение после того, как Альфонсо Биалетти получил на нее патент в 1933г. Неудивительно, что алюминиевую кофеварку запустил в производство человек, владевший фабрикой переработки алюминия.</string>
    <string name="moka2">Итальянцы очень любят кофе, и целью Биалетти была общая доступность эспрессо. Зачем куда-то идти, если его можно сварить и дома? До Второй мировой войны компания «Bialetti» выпустила 10 тысяч кофеварок. После окончания войны производство разрослось до 18 тысяч мока в день! Гейзерная кофеварка «Мока Экспресс» стала практически национальным достоянием Италии и одним из ее символов. Дизайн первой моки до сих пор ассоциируется с кофеварками этого типа, хотя в настоящее время производители выпускают и совсем гладкие кофеварки, похожие на заварочный чайник.

Сейчас существует два типа гейзерных кофеварок: обычная и электрическая. Обычная ставится прямо на плиту, ну а электрическая требует питания от сети. Внутри они устроены одинаково: сосуд разделен на три части, в среднюю (фильтр) засыпается кофе, в нижнюю заливается вода, верхняя предназначена для готового напитка. Кофеварку ставят на медленный огонь и ждут, пока под действием пара горячая вода пройдет через кофе и попадет в верхний отсек. Такой метод способствует лучшей экстракции кофе, однако кипящая вода лишает напиток половины аромата.</string>
    <string name="moka3">В недорогих кофеварках вода может пройти через кофе не один раз.
При выборе гейзерной кофеварки для дома следует обратить внимание на объем сосуда, поскольку в ней нужно готовить ровно столько кофе, сколько указано в инструкции.
Приготовить кофе в гейзерной кофеварке довольно просто. В нижний отсек заливаете воду, в фильтр засыпаете кофе мелкого помола, добавляете специи по вкусу, закручиваете и ставите греться. Остается только подождать, пока вся вода в нижнем отсеке выкипит. В среднем для этого нужно около 5 минут, но все зависит от того, на какой объем рассчитана Ваша кофеварка. Современные модели оснащены звуковыми клапанами, по принципу чайника со свистком, так Вы без труда узнаете, что кофе уже готов.</string>
    <string name="moka4">К слову, Вы можете этим же способом заваривать не только кофе, но и чай, и травяные сборы.
Современная кофеварка гейзерного типа может быть как целиком из металла, так и иметь верхнюю часть из керамики или стекла, что позволяет наблюдать за процессом.
Гейзерные кофеварки для дома – это отличное решение для кофеманов, которые любят отступать от традиций и пробовать что-то новое.</string>

    <!--    <string name="coffee_calories_title"></string>
    <string name="coffee_calories0"></string>
    <string name="coffee_calories_subtitle1"></string>
    <string name="coffee_calories1"></string>
    <string name="coffee_calories_subtitle2"></string>
    <string name="coffee_calories2"></string>
    <string name="coffee_calories_subtitle3"></string>
    <string name="coffee_calories3"></string>-->
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>